[有圖]蕎麥麵真係好撚好食 已經連食左5日

是但買d麵
是但買d冷麵汁
是但咁煮下
撈起後求其咁過下冷水
溝d水落冷麵汁到
就咁沾黎食
簡單又好味
知唔知最重要係乜野
就係佢唔肥
經據我食左5日的經驗
覺得唔洗一定買蕎麥麵 因爲比較淋冇咬口
買d比較有彈性的麵例如擔仔麵代替（不過煮耐少少）
個口感好食好多
又平
10幾蚊一大包

好食但個麵好難煮
成日都滾到嘔晒泡又滾瀉

冇乜咬口係真，但係太淋係咪你煮太耐？
我煮四分鐘覺得好好喎

btw呢排我都食多咗好多蕎麥麵

你唔好屳蓋咪得

唔耐
蕎麥麵本身係咁
可能我鐘意食彈牙麵
覺得擔仔麵/關廟麵果d岩岩好

買素麵 仲正

嘔泡到頂個陣就加幾滴凍水

嘔泡轉中火咪得

打開蓋煮都係咁呀頂

要不停睇火
真係睇小眼都死

好食又健康！

我大火滾起落麵 攪佢兩下 過幾秒已經嘔泡 即刻轉中火 之後咪set時間出去打機

多謝提點
搞到我之前煮過1次就嫌麻煩唔想再煮

從來冇試過
落少d水會唔會好d
定你個煲問題
細火d?

圖?

你個煲幾大呀 煮麵永遠唔係啱啱好擺得落就夠，要預夠大夠高俾佢嘔泡

蕎麥麵係就咁吞
唔使咬
咁樣好食啲

以上食法係適用於冷食

普通煮麵煲咋
我下次試下用個大d既煲煮

有時間可以做水冷麵，水冷麵真係好撚好食，清清地但好夠味

成日食蕎麥麵同素麵,加埋沾麵汁,方便又好食 ,減肥果陣成日食

炎炎夏日 喺房入面食蕎麥麵 吹下風扇

邊度買平, 想食

香港比較少餐廳有得食

有冇咩冷麵汁沾麵汁推介？

蕎麥麵可以防癌又好味又易整
我都好意食

大家會點樣整凍啲麵
水喉水過下冷河就得姐...
定過完冷河再拎返啲煮完既熱水沖一沖 再攤凍?

可唔可以講下冷麵汁點樣整

圖呢？

一碗凍滾水加冰整凍佢 香港真係好煩

多圖=一張圖
有圖=冇圖
冇圖=真係冇圖

唔夠飽
都係食返烏冬

買 你咁姐係問豉油點整一樣

烏冬都正

圖都冇張

呢d就係樓主食緊既麵

公仔麵最好食

煮完過冷河再雪凍佢

( Show Blocked User - S_Robert0 )

唔肥？你支冷面汁多糖同鹽

係囉 點會唔肥

好食嘅係好好食。難食嘅就不提了 真心

冷麵汁有乜好介紹

圖呢

蕎麥麵好好食

但入黎又話要換第二種麵

圖呢?

見到post 搞到想即刻整嚟食

我會加輕微 麻油

唔加麵汁 會過鹹

冷面汁會溝水開，
唔係直接倒出嚟就沾麵食

巴打有無冷麵汁推介
我只係識浸鰹節汁

一定唔會生水過
用食水沖下洗（凍）

我平時用鰹魚粉開汁,落芝麻醬,薑,蒜,蔥,牛油同少少茄汁 好似沾麵啲汁咁好撚正

agger 去東京旅行早餐都吃蕎麥麵

冷麵汁味淡
我睇過卡路里先買
而且會溝水
點都少肥過公仔麵/其他汁先囉

屌你講乜鳩啊 蕎麥麵好食但唔一定要買蕎麥麵
咁仲係唔係蕎麥麵啊屌

最緊要真係識買汁
窮撚恩物黎，有一排都係咁樣挨

點煮？有冇教學同圖？

我唔係樓主

我會煮面、落汁，搞掂
又唔駛點洗野

有圖
我屌你老母

識玩就飲埋D水

邊隻 超市好似唔覺眼有呢d

有圖？

支汁同麵759 有無？？

有 堅魚冷面汁

大快活有無先

唔落葱同芥末無討論落去嘅價值

有冇邊隻冷麵汁推介？
想整到好似韓國冷麵果種

Hello冇圖

冷麵汁自製

可以配咩餸 就咁食好寡

食呢隻麵點太多豉油反而會變肥 鈉太多易水腫
利申：鳩噏

邊柒到有圖呀屌你老母臭閪

有冇研究開蕎麥粉既比例
暫時覺得八割蕎麥麵最易入口
十割雖然有最濃厚既蕎麥味但麵質太差，一咬就斷
市面上冇顯示比例個啲麵好似都係蕎麥麵粉五五分(五割)甚至蕎麥成份更低
雖然比較彈牙但冇曬蕎麥味

邊到可以買到冷麵汁

烚多兩隻蛋仲好食

樓主重視口感可以試下烏冬咁做 一樣好食

再加啲蔥花 無敵

紀之國寧寧

好味

明明好爽口 點會係淋

屌你個老母

我係自己煮鰹魚湯 再加日本豉油同味醂 慢慢調較濃淡
咁就無坊間麵汁咁鹹

可以加隻半熟蛋同蔥花
另外蕎麥麵嘅小技巧 啲麵過完冷河之後 晾乾水 落幾滴麻油撈撈佢 風味滿分

啲麵同汁全部可以喺惠康仲有759買

加埋飯素

加温泉蛋

食開麻醬烏冬
撕開蟹柳 火腿切絲 玉子豆腐亦得
你鏗魚汁蕎麥麵可能都得
我個人煮咩都落肥牛 幾match

不過落左麻醬就所有味都比麻醬cum 哂

蕎麥麵唔落wasabi=/=蕎麥麵

滾瀉唔識轉細火咁ON9都有

之前去日本食幾次都係寫本格八二

12蚊店 汁同麵都有 成日買

真 仲有營多
法國食麵係窮撚恩物

點解唔直接買枝汁

食死人㗎 千祈唔好食

利申： 敏感 食完會抖唔到氣

。。

自己整可以調淡口啲
不過又茄汁又牛油又芝麻醬 九唔搭八 食落應該好難食

冷麵汁肥呀嘛

懶到直接放湯熱食都好味

香港邊到有得買呢集麵

淡口就加d水？

隻

#84 有講我平時點整

會計妹廣告都有

錯post

留個名先

有圖=無圖

咁多頁都係得一張圖

圖呢屌你老母

識煮嘅講下點煮？同買咩汁咩麵

放面汁個碗入雪櫃雪一陣，準備食果陣放幾粒冰落面汁到加埋wasabi 一流！
果期成個星期都喪食，比女友問係咪傻左

麵用蕎麥麵
湯通常我自己整，牛肉湯底加醋加豉油做湯底
配料雞蛋同埋幾塊肉
如果慳時間同唔撚驚既話，可以淘寶水冷麵湯包

拎有木既野放上面就唔會滾到瀉出黎

鹽多到仆街

我煮極都煮唔到出邊街個種麵既味，係街食冇粉，自己煮好似粉漿咁完全唔爽，究竟要點做先冇哂d粉

細火

個人煮法
中火落麵搞兩搞，等啲水蓋過
轉細火
煮四分半鐘到
過冰水

係好高鈉 烏冬都係
好多人食唔出以為好健康

連登d港男邊識煮嘢

落咁多水做乜

個post講左咁耐一樣蕎麥麵汁嘅圖都無

之前日本食冷soba 都彈

之後喺759買唔彈

可能source 醒吓都有好食